Metacritic 評分網站修改規則：上市 36 小時才能評分

《 最後生還者2 》爭議還在燒？ 上市前遊戲媒體相繼給出 10/10 神作評價，而隨後發售後的玩家評價卻意外炸裂，也使得遊戲小賣店遭受棄單轟炸，甚至引發了霸凌遊戲女角色艾比演員的事件， 最後更因為「 歧視華裔 」而遭對岸舉報，遊戲被全面下架。

看著事情爭議的始末，許多「 遊戲讚美派 」包括 IGN 編輯都把爭議源頭指向了遊戲綜合評分網站「 Metacritic 」上面，

而如今 Metacritic 網站也宣布將對玩家評分的部分作出規則修改，疑似就是回應許多遊戲業界人士的要求。

據最新消息，Metacritic 將限制玩家在遊戲上市 36 小時後才可給出評價，「 我們是基於大數據與專家的建議才做的決定，並不是針對之前玩家對於某款遊戲的評價才做出的反應。 」Metacritic如此說著。

倒果為因 左膠惡過共產黨

咁不如禁要求媒體在上巿後一星期先可以俾媒體評分啦，
媒體既誤導咪仲嚴重。

即是點?
要d玩家比媒體呃左36粒鍾先可以睇到玩家真實評價?

即係要玩家硬食啲垃圾content，上網仲要睇到班霉體幫隻game打撚哂飛機而自己谷撚住36粒鐘？

左膠又贏 10/10

玩家唔該爭氣啲
36個鐘之後先好買，唔好撚預購

感覺以前metacritic 中肯d, 我見critic score果邊多左好多不知名網站 係唔能係都畀滿分 滿分大平賣咁 唔知以前係唔係咁

解決提出問嘅人 10/10

覺得gamespot 好啲
評tlou2 對馬7分
寫缺點算中肯

想變番舊時，傳媒大哂
IGN，法西通既評分就係真理

依家d公司好得意
鍾意做臭自己個朵都有

依個年頭都無咩睇評分
睇人心得好過啦

對馬玩左一兩個鐘已經覺得好玩

係，都2020年仲使乜睇media鳩up丫
大把試玩片，無得呃

只係game ??? 電影呢

好多垃圾game評channel 未上市就話自己已經爆機 玩左好多個鐘 出到黎又係官方鱔稿黎 但係又成班傻鳩走去信

即係媒體付費假評分行先
左膠已經行到資本主義尖端

只要係PS既｢大作｣就只可以讚唔准彈